港幣與美元脫鉤，與人民幣進行掛鉤。

任志剛曾在 1997、1998 年帶領香港走出亞洲金融風暴、並擊退索羅斯等國際炒家，維持住香港的聯繫匯率制度和金融穩定。

一：港幣與美元脫鉤，與人民幣進行掛鉤。

任志剛在該份研究報告中提出港府或許應考慮脫鉤美元，轉而掛鉤人民幣的想法，當時任志剛此一倡議震撼了全香港金融圈，但隨後遭香港特首梁振英否決。

而以目前的狀況來看，澳盛銀行 (ANZ) 經濟學家 Raymond Yeung 認為，香港脫鉤美元在未來 5 至 10 年內都不太可能發生，因為人民幣雖然納入了國際貨幣基金組織 (IMF) 的特別提款權 (SDR) 之內，但它還需要一些時間才能成為穩定的儲備貨幣。

但係人民幣同美債掛鉤喎

加速

有冇人訪問下林奠會唔會實行

林奠仲唔撚到鎂了

仲有港幣？ 你係咪港獨

感覺呢個黑天鵝好快發生

同人仔掛鉤，咁我不如直接洗人仔
想廢港紙前奏?

睇下反制就只有呢招

咁樣加速落去，依個黑天鵝 依三個月最有可能。

我估半年至1年內?

其實港幣有冇機會同美元脫勾

好驚 係咪要轉美金

98年 但隨後遭香港特首梁振英否決

張五常行都好前喎佢話直接將港元廢除，人民幣響香港作為流通貨幣

7.8 港元換1 人民幣

純鳩吹，個速度好取決於trump trump 連唔連到任。連到既話，都仲有可能慢少少。
至於某國一真對個四千億美元 虎視眈眈 本來可以慢慢攞住黎用，但加速到咁，如果美國做到D野令到維尼覺得只能玩內循環 就會攞左依四千億 而最簡單既方法就係直接同人仔掛鉤，攞四千億人仔換個D 美金。

如果脫勾美元
和人仔掛勾
揸美元既即卡窮到訓係到

點解 人仔值錢過美金咩？

調番轉呀?
拜登一上即刻和中國友好

避險?

我明你講乜。
但假如你係trump, election 前一個月仲輸緊10% （假設D 調查係反應到選情) ，咁你會點做 ？ （已經打緊反中既牌）最後都係金融戰，一定會係香港做野。再加速

而香港係維尼眼中，除左個四千億之外，都係D 錢。

睇下點換
一對一換人仔，就hkd升1成，冇窮人會反對，過一陣就廢埋hkd 用人仔

但理論上樓價會跌返1成

what do you mean

every men wants a chinese pussy

被梁振英否決

你睇唔明佢講咩

美金瘋狂咁印
睇黃金就知美金不斷貶值

你話人仔唔值錢
但大陸已經恢復緊經濟活動
相反美國日日派銀紙，唔洗做有糧出，但派錢全靠發債，發到無可能還，亦唔諗住還

美元軍本位確保到大家使用美元結算
但無話過唔貶值

邊個要共匪軍票

人仔數碼化之後通脹會突破天際 港紙會跟住一齊飛 厲害了我的黨

美金冇咗金本位好耐 佢只係有好多黃金儲備 基本上佢係靠中東啲石油用美金結算 逼全世界揸美金 嚟保持美金嘅流通程度

同人民幣掛鉤咁不如直接廢除港元

美國最後絕招就係黎一場金融冒險

其實美金貶值，港幣掛人仔係好D

trump民望越差
香港越快加速
先越快到香港重光嘅一日

支那豬即時死落嚟買嘢呀

脫鉤都唔驚啦 政府話有7倍港幣既美金係手

屌你咁撚樣玩中共真係多得你唔少

中共以人民幣低價收購港幣，強勢救港！

已經無野買。。所有外商已走

推

Push

美金同人民幣做緊7算，但人民幣唔係自由兌換。香港同美金係8算，自由兌換，如果同人民幣掛鈎咪變7算，姐係港紙仲升左值

經濟你我連登三言兩語講清楚
習總就唔會叫小學雞啦
你可以話一環扣一環美元跌
我夠可以好主觀咁講到時信心崩潰
你人民幣港幣講到識飛邊個信
人地仲要n眼聯盟圍喂威

唔識, 太複雜

梁振英你個暴徒

呢排貴金屬bitcoin係咁升，就係對美元不信任。
中美冷戰，會唔會改變左某D 國家唔用美元結算地位，市場話有機會。